<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gorgonia</title><link>https://gorgonia.org/fr/</link><description>Recent content on Gorgonia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2019 14:59:59 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://gorgonia.org/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Language dédié et glossaire</title><link>https://gorgonia.org/fr/getting-started/ubiquitous-language/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:45:51 +0100</pubDate><guid>https://gorgonia.org/fr/getting-started/ubiquitous-language/</guid><description>Cette page contient diverses définitions et un glossaire vous permettant de comprendre Gorgonia et de communiquer avec l&amp;rsquo;équipe (via PR ou issues).
Tenseurs inner(most) dimension(s) (dimensions intérieures (maximales))- pour une forme donnée, les dimensions intérieures tendent vers la droite. Par exemple, dans une forme (2,3,4), les dimensions intérieures sont (3, 4). La dimension intérieure maximale est 4. outer(most) dimension(s) (dimensions exérieures (maximales))- Pour une forme donnée, les dimensions extérieures tendent vers la gauche.</description></item><item><title>Commencer à contribuer à la documentation</title><link>https://gorgonia.org/fr/getting-started/contributing-doc/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 14:59:03 +0100</pubDate><guid>https://gorgonia.org/fr/getting-started/contributing-doc/</guid><description>Si vous souhaitez commencer à contribuer à la documentation de Gorgonia, cette page et ses points liés peuvent vous aider. Pas besoin d&amp;rsquo;être un développeur ou un rédacteur technique pour avoir un grand impact sur la documentation de Gorgonia et l&amp;rsquo;expérience utilisateur ! Pour les points de cette page, il vous suffit d&amp;rsquo;avoir un compte GitHub et un navigateur internet.
Si vous cherchez des informations sur comment contribuer aux dépôts de code de Gorgonia, consultez les directives de contribution.</description></item><item><title>Régression linéaire multivariée sur le dataset Iris</title><link>https://gorgonia.org/fr/tutorials/iris/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:53:37 +0100</pubDate><guid>https://gorgonia.org/fr/tutorials/iris/</guid><description>A propos Nous allons utiliser Gorgonia pour créer un modèle de régression linéaire.
Le but de ce tutoriel est de prédire l&amp;rsquo;espèce d&amp;rsquo;une fleur en fonction de ses caractéristiques:
sepal_length // longueur du sépale sepal_width // largeur du sépale petal_length // longueur du pétale petal_width // largeurdu pétale Les espèces que nous voulons prédire sont:
setosa virginica versicolor Le but de ce tutoriel est de programmer Gorgonia pour qu&amp;rsquo;il trouve seul les paramètres qui permettent de déterminer la relation entre les attributs et le spécimen.</description></item><item><title>Créer un tensor depuis un Dataframe (gota)</title><link>https://gorgonia.org/fr/how-to/dataframe/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:57:09 +0100</pubDate><guid>https://gorgonia.org/fr/how-to/dataframe/</guid><description>Cet article explique comment créer un tenseur depuis un dataframe en utilisant le package gota.
Le but est de lire un fichier csv et de créer un objet *tensor.Dense de forme (2,2).
Creation du dataframe depuis le fichier csv Considerons un ficier csv avec le contenu suivant:
sepal_length,sepal_width,petal_length,petal_width,species 5.1 ,3.5 ,1.4 ,0.2 ,setosa 4.9 ,3.0 ,1.4 ,0.2 ,setosa 4.7 ,3.2 ,1.3 ,0.2 ,setosa 4.6 ,3.1 ,1.5 ,0.2 ,setosa 5.0 ,3.</description></item><item><title>Go Machine</title><link>https://gorgonia.org/fr/reference/vm/gomachine/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:50:15 +0100</pubDate><guid>https://gorgonia.org/fr/reference/vm/gomachine/</guid><description>Cette page explique la tuyauterie à l&amp;rsquo;intérieur de la Go Machine.
GoMachine est une fonctionnalité expérimentale contenue dans le package xvm. L&amp;rsquo;API du package et son nom pourraient changer. Ce document s&amp;rsquo;appuie sur le commit 7538ab3
Les états des noeuds Le principe repose sur les états des noeuds.
Comme expliqué dans la vidéo Lexical Scanning in Go:
un état représente où nous sommes une action représente ce que nous faisons les actions activent un nouvel état A ce jour, la GoMachine attend d&amp;rsquo;un noeud d&amp;rsquo;être dans ces divers états:</description></item></channel></rss>